隔夜利率抽升到3.04%，發生咩事？

係咪外國走資唔玩啦？ mola mola
(一齊put爆個恒生指數!)

push

全民襟錢果次都係1.96咋喎

推

月底而已，諗多左

關唔關隻百威事?

關

Quarter end 姐
正常

月尾銀行要錢執靚盤數

原來上年9月尾
最高去過3.88214%

假期前後..好正常

美國短息都抽升，唔係單單香港問題。

外電報導，大型企業、銀行在隔夜市場中的大量的現金貸款交易，似乎正阻礙美國聯準會 (Fed) 為了保持短期借貸市場穩定、並控制指標借貸利率而做出的努力，很可能導致較小型公司的借貸成本上升。

在隔夜附買回將易市場當中，每日有超過一兆美元現金貸款的活動，而近期交易活動越來越集中在大型銀行。

聯準會經濟學家去年發表的一項研究顯示，當美國大型銀行開始屯積儲備金時，很可能使較小型公司的借貸成本上升，研究發現，前五家大型銀行持有 90% 以上的總儲備金，已導致流動性過度集中，故經濟學家認為，更均勻的流動性分配，才能有效緩解這種衝擊。

美股券商 South Street Securities 總裁 James Tabacchi 即表示，在目前的市場結構下，資金更往大型銀行集中的程度，只會更加劇。

這也是美聯準會官員目前所面臨的挑戰，在上週隔夜利率飆升至 10% 之後，美國紐約 Fed 儲備銀行緊急宣布將進行隔夜回購操作，金額達 530 億美元，為十年來首次透過附買回交易，對金融體系注資。隨後又宣布將再度進行回購，金額上看 750 億美元，期望為市場帶來流動性。

聯準會目前與 24 家銀行和證券交易商合作，例如小摩、花旗和美國銀行，這些銀行專門負責與央行進行市場活動，統過買賣交易向金融體系增加現金，這些交易商可作為聯準會與其他投資者和金融機構之間的中間人。

當聯準會進行隔夜回購操作時，是期望資金將被主要交易者重新利用。不過，分析師們表示，聯準會正面臨著這些交易商可能會持有資金以滿足自身需求的風險。

舉例來說，大型銀行可能會在本季末向小型經銷商借出比往常還少的現金，並可能會繼續囤積現金，因為監管機構通常會在財政季度結束時審查資產負債表，以確保遵守保護銀行體系的規定。

大摩在先前曾警告，聯準會為了保持短期借貸市場穩定，恐怕得「永久性地」擴張資產負債表。

分析師表示，回購市場的集中度可能會持續。大型一級交易商具有結構優勢，包括更多的信貸額度與大型區域性銀行聯繫，以及與貨幣市場共同基金的交易關係，為大型銀行提供了更多的選擇機會。

3%係一年 日息要除365

月底加放假

聯儲前官員：當局連日向市場注資 金融體系恐有問題

外國傳媒報道，美國聯儲局前「鴿王」、明尼阿波利斯聯邦儲備銀行前行長柯薛拉柯塔(Narayana Kocherlakota)表示，雖然最近美國貨幣市場動盪不會損害聯儲局實現其目標的能力，但凸顯出金融體系存在問題。他指的是聯儲局連日來進行回購操作(Repo)。

他稱，更深層次的問題是，自2008年金融危機以來，監管改革限制了資金充裕銀行的放貸能力，以及資金緊張銀行的借貸能力。雖然聯儲局可以暫時向市場注入現金，以控制短期利率，但難以預測融資市場面對未來的衝擊將會如何反應。

自9月17日以來，聯儲局一直向銀行體系注入流動性，當時隔夜一般抵押品回購協議的利率躍升至10厘，為通常水平的4倍，原因是現金準備金與交易商資產負債表上的證券數量失衡。紐約聯儲銀行周三(25日)早上又一次進行了隔夜回購操作，交易總額750億美元，交易商的投標總額約920億美元。

儘管隔夜利率已從創紀錄水平回落，但一般抵押品回購利率回升至2厘以上，ICAP數據顯示，周三為2.09厘左右。

【何謂回購操作(Repo)？】

回購操作(Repo)為金融市場常見的短期借貸方法。此操作要甲方願意借出現金，而乙方則以其價值約相等的流動資產作抵押，這些資產大多是國庫債券。

乙方會在指定時間後，用比借款更高的現金，以「回購」該些流動資產。這個差額則是回購利率(Repo rate)。

此舉可以幫助一些現金短缺，但擁有大量資產的企業，可以用較低的成本借貸；亦可以讓一些持有大量現金的人士，以較低的風險獲取回報，因他們在借出現金的同時，能取得相等價值的資產作抵押。

季結加之前抽百威熱錢回流，好正常！